%-*-coding: utf-8-*-
\usepackage[%
  bookmarks,
  hyperfootnotes=false,
  colorlinks=true,
  urlcolor=black,
  linkcolor=black,
  citecolor=black,
  pagecolor=black,
  anchorcolor=black,
  breaklinks=true]{hyperref}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{color}
\usepackage{array}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{listings}
\usepackage{calc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{hhline}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{acronym}
\usepackage{tocbibind}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[Sonny]{fncychap}

\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
\lstloadlanguages{C++,IDL}
\lstset{
  language=IDL,
  basicstyle=\small,
  keywordstyle=\ttfamily\bfseries,
  identifierstyle=\ttfamily}

%\global\let\headrule\undefined
%\global\let\footrule\undefined
%\global\let\if@openright\undefined
% titlesec options:
%   rm sf tt md bf up it sl sc
%   big medium small tiny
%   raggedleft center raggedright
%   compact clearempty
%\usepackage[sf,bf,clearempty,compact]{titlesec}
\usepackage{makeidx}
\usepackage[body={15.5cm,22cm},left=3cm]{geometry}
%\usepackage[body={15.5cm,22cm},left=2cm]{geometry}
\usepackage{times}
\usepackage[bf,small]{caption2}
\usepackage{setspace}

\def\inputGnumericTable{}
\newlength{\gnumericTableWidth}
\newlength{\gnumericTableWidthComplete}

%\onehalfspacing
\doublespacing
\setlength{\captionmargin}{0.5cm}

\titlelabel{\thetitle.\quad}
\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\filleft\sffamily\bfseries}
  {\fontsize{60}{60pt}\selectfont\thechapter}
  {1mm}
  {\vspace{1mm}\titlerule[2pt]\vspace{1pt}\titlerule[1pt]\vspace{1pc}\Huge}
  [\vspace{1cm}%
   \begin{minipage}{0.5\textwidth}\raggedleft%
     \normalfont\itshape\small\thefortune%
   \end{minipage}%
   \vspace{1.5cm}\null]

\newcommand{\thefortune}{}
\newcommand{\fortune}[1]{\renewcommand{\thefortune}{#1}}

\newcommand{\@doctype}{Anteproyecto}
\newcommand{\doctype}[1]{\renewcommand{\@doctype}{#1}}
\newcommand{\@authortitle}{}
\renewcommand{\author}[2]{%
  \renewcommand{\@author}{#1}
  \renewcommand{\@authortitle}{#2}}
\newcommand{\@director}{}
\newcommand{\@directortitle}{}
\newcommand{\director}[2]{%
  \renewcommand{\@director}{#1}
  \renewcommand{\@directortitle}{#2}}
\newcommand{\@tutor}{}
\newcommand{\@tutortitle}{}
\newcommand{\tutor}[2]{%
  \renewcommand{\@tutor}{#1}
  \renewcommand{\@tutortitle}{#2}}
\newcommand{\@university}{}
\newcommand{\@school}{}
\newcommand{\@group}{}
\newcommand{\university}[3]{%
  \renewcommand{\@university}{#1}
  \renewcommand{\@school}{#2}
  \renewcommand{\@group}{#3}}
\newcommand{\@logo}{}
\newcommand{\logo}[1]{\renewcommand{\@logo}{#1}}
\newcommand{\@address}{}
\newcommand{\address}[1]{\renewcommand{\@address}{#1}}
\newcommand{\@phone}{}
\newcommand{\phone}[1]{\renewcommand{\@phone}{#1}}
\newcommand{\@email}{}
\newcommand{\email}[1]{\renewcommand{\@email}{#1}}
\newcommand{\@myurl}{}
\newcommand{\myurl}[1]{\renewcommand{\@myurl}{#1}}
\newcommand{\@tribA}{}
\newcommand{\@tribB}{}
\newcommand{\@tribC}{}
\newcommand{\@tribD}{}
\newcommand{\@tribE}{}
\newcommand{\tribunal}[5]{%
  \renewcommand{\@tribA}{#1}
  \renewcommand{\@tribB}{#2}
  \renewcommand{\@tribC}{#3}
  \renewcommand{\@tribD}{#4}
  \renewcommand{\@tribE}{#5}}
\newcommand{\@license}{%
  \begin{singlespace}
    Se permite la copia, distribución y/o modificación de este
    documento bajo los términos de la licencia de documentación libre
    GNU, versión 1.1 o cualquier versión posterior publicada por la
    \emph{Free Software Foundation}; sin secciones invariantes. Una
    copia de esta licencia esta incluida en el apéndice de nombre
    \emph{``GNU Free Documentation License''}.

    \smallskip \noindent Muchos de los nombres usados por las
    compañías para diferenciar sus productos y servicios son
    reclamados como marcas registradas. Allí donde estos nombres
    aparezcan en este documento, y cuando el autor haya sido informado
    de esas marcas registradas, los nombres estarán impresos en
    mayúsculas o como nombres propios.
  \end{singlespace}}
\newcommand{\license}[1]{\renewcommand{\@license}{#1}}


\renewcommand{\maketitle}{%
  \begin{titlepage}%
    \begin{center}%
      \begin{singlespace}%
        \thispagestyle{empty}%
        \null\vfill%
        \includegraphics[width=3cm]{\@logo} \par%
        \vspace{1cm}%
        {\large \textsc{\@university} \par}%
        \uppercase\expandafter{\@school} \par%
        \uppercase\expandafter{\@group} \par%
        \vspace{.9cm}%
        {\Large \uppercase\expandafter{\@title} \par}%
        \vspace{2cm}%
        {\large \uppercase\expandafter{\@doctype} \par}%
        \vspace{3cm}%
        {\Large \textbf{Autor:} \@author \par}%
        {\Large \textbf{Director:} \@director \par}%
        \medskip%
        \vspace{2cm}%
        {\Large \@date \par}%
      \end{singlespace}%
    \end{center} \par%
  \end{titlepage}}

\newcommand{\dedication}[1]{%
  \cleardoublepage
  \thispagestyle{empty}
  \rule{0pt}{5cm}
  \begin{flushright}\Large
    \textit{#1}\rule{1cm}{0pt}
  \end{flushright}
  \newpage}

\newcommand{\cronoevent}[4]{\par \bigskip \noindent
  \textsf{\textbf{#1}}%
  \hfill\emph{#3 (#2)}%
  \marginpar{\footnotesize #4}\par \medskip \noindent}

\newcommand{\copyrightpage}{%
  \newpage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{singlespace}
  \null \vfill \noindent
  \textbf{\@author} \par
  \smallskip \noindent
  \@address \par
  \medskip \noindent
  \emph{Teléfono:} \ \ \@phone\\
  \emph{E-mail:} \ \ \@email\\
  \emph{Web site:} \ \ \@myurl \par
  \bigskip \noindent
  \copyright\ \number\year\ \ \@author \par
  \smallskip \noindent
  \begin{minipage}{0.7\textwidth} \raggedright \footnotesize
    \@license
  \end{minipage}
  \end{singlespace}
  \newpage}

\newcommand{\fixme}[1]{\textbf{FIXME: \emph{#1}}}
\newcommand{\FIXME}[1]{\fixme{#1}}
\newcommand{\fixmeX}[1]{}
\definecolor{white}{gray}{1}
\definecolor{lightgray}{gray}{.9}
%FIXME: este es de caption2, buscar equivalente en caption \captionstyle{hang}
\addto\captionsspanish{
  \renewcommand{\listtablename}{Índice de tablas}
  \renewcommand{\tablename}{Tabla}
}

\newenvironment{panel}[1][0.9]{%
  \begin{center}
    \setlength\arrayrulewidth{1pt}
    \begin{tabular}{|>{\columncolor[gray]{.9}}l|}
      \hline
      \begin{minipage}{#1\textwidth}}{%
        \vspace{3mm}\end{minipage}\\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}}





% cambios de David Villa
%-- headings

\fancyhead{}
\fancyfoot{}

\addtolength{\textheight}{75pt}

%\renewcommand{\headrule}{\ifthenelse{\isodd{\thepage}}{%
%    {\hrule width\textwidth height\headrulewidth \vskip-\headrulewidth}}
%  {\hfill{} \color{red} \hrulefill{}}}

%\renewcommand{\headrule}{\hbox to \hueco{\hrulefill}\vss}

\newlength{\myoffset}
\myoffset=32pt

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\addtolength{\footskip}{8pt}

%% % Safeguard against long headers.
%% %\IfFileExists{truncate.sty}{
%% %\usepackage{truncate}
%% %% Use an ellipsis when text would be larger than x% of the text width.
%% %% Preserve left/right text alignment using \hfill (works for English).
%% %\fancyhead[ol]{\truncate{0.49\textwidth}{\sl\leftmark}}
%% %\fancyhead[er]{\truncate{0.49\textwidth}{\hfill\sl\rightmark}}
%% %\fancyhead[el]{\truncate{0.49\textwidth}{\sl\leftmark}}
%% %\fancyhead[or]{\truncate{0.49\textwidth}{\hfill\sl\rightmark}}
%% %}{\typeout{WARNING: truncate.sty wasn't available and functionality was skipped.}}
%% \pagestyle{fancy}
%%
\fancyhead[EL]{\thepage\hspace{\myoffset}\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[OR]{\hfill\nouppercase{\rightmark}\hspace{\myoffset}\thepage}
%\fancyfoot[OR]{\thepage}
%\fancyfoot[EL]{\thepage}
%\fancyfoot[C]{\thepage}

% para las páginas de título
\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}%
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

%\addtolength{\headwidth}{20pt}
\fancyhfoffset[EL,OR]{\myoffset}



%%
%% \parskip=5pt
%% %-- fin headings


% Marcado semántico
\newcommand{\varname}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\function}[1]{\texttt{#1}}
